西九故宮「偷步委任」嚴迅奇 毛孟靜：廉署回覆已立案調查林鄭

立法會議員毛孟靜今日在立法會大會表示，她今年一月向廉署舉報前政務司司長、現特首候選人林鄭月娥，在處理西九故宮博物館項目時，或涉嫌私相授受、利益輸送，涉公職人員行為不當，廉署已回覆她稱將會立案調查。

毛孟靜於今年一月九日，到廉署報案投訴林鄭月娥行為失當，認為林鄭在西九董事局拍板興建故宮博物館前，率先「偷步欽點」建築師嚴迅奇為項目進行設計，做法偏離其職責，嚴重損害公眾利益，質疑林鄭或干犯公職人員行為失當。

《蘋果》引述曾任廉署調查主任的立法會議員林卓廷稱，指控並非定罪，因林鄭至今未被定罪，所以其參選資格不受影響。

嘻嘻,林鄭做左特首之後ICAC就under佢啦,驚春呀